\begin{enumerate}[a)]
    \item 
    \[ a_n= \frac{4n^3+(-1)^n n^2}{5n+2n^3} &= \frac{4+\frac{(-1)^n}{n}}{\frac{5}{n^2}+2}\]
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{a_n}&=\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{4+\frac{(-1)^n}{n}}{\frac{5}{n^2}+2}}\\
        &=\frac{4 + 0}{0 + 2}\\
        &=\frac{4}{2}\\
        &=2\\
    \end{align*}
    $\Rightarrow$ die Folge $a_n$ hat den Grenzwert a=2\\
    $\Rightarrow$ die Folge $a_n$ ist konvergent\\
    $\Rightarrow$ die Folge $a_n$ ist beschränkt\\
    $\Rightarrow$ die Folge $a_n$ hat genau einen Häufungspunkt
    
    \item \begin{align*}
        b_n=\frac{(1+(-1)^n)n^2}{n} = n+(-1)^nn
    \end{align*}
        \text{betrachte Teilfolge mit $n_k =2k$, also}\\
    \begin{align*}
         b_{n_k}=2k+(-1)^{2k}2k=2k+2k=4k\\
        \lim\limits_{k \rightarrow \infty}{b_{n_k}}=\infty
    \end{align*}
    Betrachte Teifolge mit $n_l=2l+1$, also
    \begin{align*}
        b_{n_l}=(2l+1)+(-1)^{2l+1}(2l+1)=(2l+1)-(2l+1)=0\\
        \lim\limits_{l \rightarrow \infty}{b_{n_l}}=0 \Rightarrow b_n \text{ ist beschränkt (nach unten)}
    \end{align*}
    $b_n$ konvergiert nicht, da Teilfolgen verschiedene Häufungspunkte haben
    
    \item 
    Zunächst der Induktionsbeweis:
    \begin{align*}
        \text{zz.: } 2^{n+1}\geq n , \forall n\in \N\\
    \end{align*}
    \textbf{IA:} Sei $n=1$
    \begin{align*}
        2^{1+1}=2^2=4 \geq 1 \Rightarrow \text{Behauptung wahr für $n=1$}   
    \end{align*}
    \textbf{IV:} Behauptung ist wahr für beliebiges, aber festes $n \in \N, n\geq 1$\\
    \textbf{IS:} zz.: $2^{(n+1)+1} \geq n+1$\\
    \begin{align*}
        2^{(n+1)+1} = 2\cdot2^{n+1}  \overset{\text{IV}}{\geq}2n \geq n+1 \text{, da } n\in \N, n\geq 1\\
        \Rightarrow \text{Behauptung}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        c_n:=\frac{2^{-n}+4}{2}
    \end{align*}
    zz: $c_n$ konvergiert (mit Cauchy-Kriterium)\\
    sei $\varepsilon > 0$ gegeben. Wähle $n_0$ so dass $\frac{1}{n_0}\leq \varepsilon$\\
    zz: $|c_n-c_{n_0}|<\varepsilon$ für alle $n\geq n_0\in \N$\\
    Beweis:
    \begin{align*}
        |c_n-c_{n_0}| = |\frac{2^{-n}+4}{2}-\frac{2^{-n_0}+4}{2}| \\
        = |\frac{2^{-n}+4-2^{-n_0}-4}{2}| \\
        =|\frac{2^{-n}-2^{-n_0}}{2}| \\
        = |2^{-n-1}-2^{-n_0-1}|\\
        =|\frac{1}{2^{n+1}}-\frac{1}{2^{n_0+1}}| \overset{\text{Induktion}}{\leq}|\frac{1}{n}-\frac{1}{n_0}|\\
        <|-\frac{1}{n_0}| \text{ (da $n\geq n,n_0\in\N$)} \\
        \leq \varepsilon
    \end{align*}
    $\Rightarrow c_n$ ist Cauchy-Folge $\Rightarrow c_n $ ist konvergente Folge
    
    \begin{align*}
        \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{c_n}= \lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\frac{2^{-n}+4}{2}}\\
        =\lim\limits_{n \rightarrow \infty}{\underset{\text{$\rightarrow 0$}}{\frac{1}{2^{n+1}}}}+2 =2
    \end{align*}
    \item 
    Vor.: $a_{n+1}-a_n$ konvergiert gegen $a=0$\\
    zz: $a_n$ konvergiert\\
    Bew: Nach Vorraussetzung $\exists$ ein $n\geq n_0 :|a_{n+1}-a_n-0| <\varepsilon$
    \begin{align*}
      \Rightarrow |a_{n+1}-a_n| <\varepsilon\\
      \Rightarrow |-a_{n+1}-(-a_{n+1})|< \varepsilon\\
      \Rightarrow |(-1)(a_n-a_{n+1})|<\varepsilon\\
      \Rightarrow|a_n-a_{n+1}|< \varepsilon \Rightarrow a_n \text{ konvergiert}
    \end{align*}
    \end{enumerate}
    